<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>实习 on Paradox’s Blog</title>
        <link>https://1parado.github.io/categories/%E5%AE%9E%E4%B9%A0/</link>
        <description>Recent content in 实习 on Paradox’s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>Paradox29</copyright><atom:link href="https://1parado.github.io/categories/%E5%AE%9E%E4%B9%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>实习经历</title>
        <link>https://1parado.github.io/p/%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E7%BB%8F%E5%8E%86/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1parado.github.io/p/%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E7%BB%8F%E5%8E%86/</guid>
        <description>&lt;style&gt;
  body {
    background: url(&#39;/img/background.jpg&#39;) no-repeat center top;
    background-size: cover;
    background-attachment: fixed;
  }
&lt;/style&gt;
&lt;h2 id=&#34;20251020&#34;&gt;2025.10.20
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天是去实习的第一天 新手上班感觉憋不住笑啊（摸鱼的一天） 王哥给我两个压缩包文件让我先看懂公司代码的逻辑是怎么写的 确实到了公司才知道还有好多东西不知道的 纸上学来终觉浅 今天我甚至手忙脚乱到sql脚本都不知道在哪里执行了&amp;hellip; 明天估计要开始慢慢干活了吧 要写一个任务管理模块 王哥说今晚他把数据库和脚手架创建好 明天我可以先自己尝试了 我觉得还挺好的吧 这个实习 而且合同上面签的也是学生出去学习为主 学校有事情 提前七天告知公司就可以了 Nice！
今天学到的东西：1.sql脚本执行 2.cmd中输ifconfig查看本机ip 3.关闭快速开机能减少运行内存的使用
附图两张：
&lt;img src=&#34;https://1parado.github.io/img/shixi1.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;实习工位&#34;
	
	
&gt;
&lt;img src=&#34;https://1parado.github.io/img/shixi2.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;串串香&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20251021&#34;&gt;2025.10.21
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;实习第二天 又看了一下自己简历上面的项目 在想一下是不是还能加一下其他模块 显得比较高科技 但是现在已经有了AI聊天机器人了 一直想做个代码生成器 但是发现已经有现成的了 不知道还能加什么模块？？？ 今天中午午休的时候做力扣 链表的知识我都忘记了！这狗算法咋这么难？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？
附图两张：这太阳看起来美 但是刺眼睛 果然我还是从浪漫主义变成了实用主义（doge）
&lt;img src=&#34;https://1parado.github.io/img/shixi1021-1.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;实习工位&#34;
	
	
&gt;
&lt;img src=&#34;https://1parado.github.io/img/shixi1021-2.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;实习工位&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20251022&#34;&gt;2025.10.22
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;实习第三天 拿到数据库 本来想着做一下的 但是水平还不太够 我得再摸索几天 看看公司代码都是怎么写的 应该挺好写的 比较难的业务估计也不会让我们实习生做 但是在这还是可以学到东西的。今天早上来的太早了 八点就到了 第一个到的！ 入职第三天我才知道要用飞书进行上下班打卡 等我下载好之后竟然已经八点四十了 打卡居然迟到了 真搞笑0.0 附近的车咋都长得这么帅 慕了 算法回学校再看 依旧感叹 算法好难 我现在还是摸不着套路 这算法还是得先看课吗？？
附图两张：
&lt;img src=&#34;https://1parado.github.io/img/shixi1022-1.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;车&#34;
	
	
&gt;
&lt;img src=&#34;https://1parado.github.io/img/shixi1022-2.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;车&#34;
	
	
&gt;
小may 祝你开心&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20251023&#34;&gt;2025.10.23
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;实习第四天 依旧是早八人 明明要求八点半上班 我为什么每天八点就到公司了？天生打工人 但其实也还好 早点进入学习状态对我来说是件好事 我现在就是不想被学校的事情束缚 在公司能学到的东西挺多的 而且公司氛围真的很轻松了 今天午休时间刷算法也挺顺利的 换了种刷题的策略 不按照分类刷了 按照简单题 中等难度 困难题来刷 希望能进步的快一点！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1parado.github.io/img/shixi1023.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;打卡&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20251024&#34;&gt;2025.10.24
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天是程序员节 依依依然是八点上班 我有点过于勤奋了 今天是周五 写这段话的时候已经晚上23.37分了 感觉前端UI做的差不多了 下周估计就能正式进入程序员的工作状态了 我发现我是不是对一些人带着偏见啊 听我发小分析完之后发现确实有点 这种先入为主的观念还是尽量不要 今天刷力扣大多都是树的题 我看了一下今天总共写了七道题吧 （都是简单题 不会的我都立马看题解了）希望这样刷题对我来说有帮助 对了今天往自己的项目添加了一个学生成就展示 主要还是前端代码没了解过 不太会写 可以之后再完善一下 之前王哥跟我说可以学全栈的 前端入门比较容易的 今天知道了一本好书《Effective Java》 泡泡告诉的。不想换另一篇博客 把今天是实现的功能就放在这吧。下周要交周报（学校和公司都要）我好命苦（/(ㄒoㄒ)/~~）晚安，May。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1parado.github.io/img/shixi1024.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Effective Java&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1parado.github.io/img/%e5%ad%a6%e7%94%9f%e4%b8%aa%e4%ba%ba%e6%88%90%e5%b0%b1.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;学生个人成就&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20251027&#34;&gt;2025.10.27
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;昨天睡了5h50min，早上又是八点到的工位上，今天不是第一个到的，第一个到的是公司的大boss，我发现个很有趣的现象 大boss不走 下午就没有人下班 所以我磨磨蹭蹭到了5.50（本来是5.30就下班的）才下班，我觉得公司的人都挺好的 今天把任务需求讲给我们实习生们听了 开始分配工作了 我觉得还是在公司学到的东西比较多一点 网上学的东西都是花拳绣腿 没办法落地应用 总之 我也是分配到了四个模块 公司的正式员工他们正在忙 所以基本上就是我和另一个实习生搭子一起琢磨 幸好他之前已经有了两三个月的开发经验了 教我还是绰绰有余的 等过两天上手了就简单了 还要特别感谢前端开发的张哥 下班了他加我微信（是我太不懂事了 竟然让人家主动加我微信）给我指导意见 感觉努力之后 碰到的都是贵人 一路上都是贵人相助 如果没有我哥在论文上指导我 我也不会这么快写出一篇论文（很水），如果没有YH介绍，我也没办法这么快来到公司实习 这一路上想要感谢很多人&amp;hellip; 而且今天认识了一个成都美团的实习生 希望寒假实习可以找他拿内推！！！ 团子，你等着我。加油加油！！！我的C盘只剩下30个G了 我用户文件夹占一百多个G ？
&lt;img src=&#34;https://1parado.github.io/img/shixi1027-2.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;打卡&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1parado.github.io/img/shixi1027.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;100G&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20251028&#34;&gt;2025.10.28
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天在公司写公司业务代码 所以没什么时间学习其他的 来公司学到的东西一个就是看自己的ip 一个就是如何用贝锐花生壳访问内网数据 公司项目用的是RuoYi 主要是代码版本太多了 数据库也是 总之我现在是一头雾水 本来应该阔以用代码生成器生成代码框架的 但是现在我得自己搭框架 但是也还好吧 至少能更熟悉项目怎么写的 在写的时候 我觉得最主要的还是和前端交互的问题 不知道该传回前端什么参数 所以我只能先自己写 等到时候测试的时候再改 听说之前他们也是这样做的 如果想自测的话就用postman 我现在就是如此 今天总算开始写功能模块了 周五要交公司周报 周四要在学校开组会汇报 有点累累的 但是！今天May给我个惊喜 她看我腰痛 给我买了个腰部按摩仪 好幸福 好感动 谢谢哦 公司的业务代码就不放了 今天实现的功能模块不多 希望之后熟悉之后写的快点 然后学习其他的 加油 爱你May.
附图两张：
&lt;img src=&#34;https://1parado.github.io/img/shixi10281.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;三个接口&#34;
	
	
&gt;
&lt;img src=&#34;https://1parado.github.io/img/shixi10282.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;postman&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20251029&#34;&gt;2025.10.29
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我天 真的好忙哇 今天甚至连算法都没做！！！今天差点以为迟到，但还是八点十分左右到了  今天一天都在和前端张哥对接接口 我本来打算自己从头开始写的 原来还是得AI写 cursor，trae轮流给我干活吧！ 其实现在已经10.30号的凌晨了 本来cursor用的好好的 但是白嫖太多次了 给我ban了 幸好方法总比困难多 有时间可以记录一下cursor如何白嫖 刚刚终于成功了 继续白嫖！下载了trae国际版 本来还以为用Claude 3.7免费的 还挺好 原来需要排队哦 甚至在执行过程中还需要排队 但是这个其实还好 首月3美刀 其实可以用用看的 今天晚上把分配给我的模块api文档都写好了 看情况是现在前端需要根据api接口文档先写代码 然后我们后端的再开始改我们的业务逻辑  我觉得我现在的代码依托shit 好多逻辑都对不上 主打一个能跑起来就行 希望学校和公司早点发钱！！！！ 不想总说之后之后了。学校这边明天下午还要开组会 还要写周报（导师最新要求的） 公司那边也要周报 我天 我是超人吗？ 我还要学算法 背八股 写自己的项目 这时间掰成几份都不够用哦 我和may打电话的时间都被占用了 等过了这段时间 看看会不会好一点 晚安 May。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20251030&#34;&gt;2025.10.30
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天下午有组会 所以下午请了假 室友的同门也想来公司上班 所以我问了一个HR姐 她说请示一下大老板 今天组会的时候 老师说开题没有要求 毕业也没有要求 只是最后发的论文 如果发的期刊太水了 老师不报销 其实这样也还好 对于想找工作的 出去找实习经历 顺便也把发期刊的钱挣了 对于想读博深造的人 在学校跟随老师的步伐继续写好论文 这样其实挺好的 我很支持 希望之后能顺利毕业 我是觉得我这篇论文发EI没问题 到时候看看吧 希望没问题 自从决定学习技术找工作之后 我就一直挺焦虑的 没办法平衡好工作和生活 有时候甚至觉得放假休息都不行 一周七天 每天都在高强度的学习 锻炼时间也减少了 我觉得这样肯定不适合长久发展 身体熬垮了 再好的短期收益也不值 很谢谢May给我买点按摩仪哦 很好用 谢谢 也很感谢家里面给我生活费 父母的爱真的无以为报 希望我以后能挣大钱！！！ 但是我本质上对钱也没啥想法 公司的任务还是很多的 早上的时候依然在测试 不知道这个项目要做到什么时候 今天写了几道算法题 写算法真的很影响心情 而且很耗费精力 害的我都没办法好好陪May 🐕力扣 真的好想有个好工作啊 祝我好运 明天周五了 又可以过双休了 时间过的好快 希望十二月之后 一月份左右 我能找到去成都的实习 希望是团子！ 加油！！！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20251031&#34;&gt;2025.10.31
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;时间过的好快 转眼就31号了 明天就是十一月份了 今天在公司 我突然想明白一件事 我现在写的接口什么的 好多都是让ai写的 但是我连接口的书写格式 以及接口如何设计都没了解过 现在打算重新改一版接口 但还是不要大改吧 至少能满足需求的同时 尽量少点改动 然后负责将我们两个的接口模块整合在一起 看看周六日怎么把这个工作干完吧 同时多写几道算法题 多陪陪家里和May(更新一下)今天学到晚上十一点就休息 给自己放松一下 多睡会觉 一切顺利！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
